**Simulink**是[The
MathWorks公司開發的用於動態系統和嵌入式系统的多領域模擬和](../Page/The_MathWorks.md "wikilink")[基于模型的設計工具](../Page/基于模型的設計.md "wikilink")，常集成于MathWorks公司的另一產品[MATLAB中與之配合使用](../Page/MATLAB.md "wikilink")。

Simulink提供一个交互式的圖形化環境及可定制模塊庫（Library），可对各种，例如通讯、控制、信号处理、影像处理和图像处理系统等进行设计、模擬、执行和测试，也可以進行[基於模型的設計](../Page/基於模型的設計.md "wikilink")。

## 特点

与MATLAB类似，Simulink的功能可以通过购买或自定义的工具箱不断扩展（例如[Stateflow](../Page/Stateflow.md "wikilink")）。另外，Simulink与MATLAB紧密集成，可以直接访问MATLAB大量的工具来进行算法研发、仿真的分析和可视化、批处理脚本的创建、建模环境的定制以及信号参数和测试数据的定义。它的主要特点有\[1\]：

  - 丰富的可扩充的预定义模块库
  - 交互式的图形编辑器来组合和管理直观的模块图
  - 以设计功能的层次性来分割模型，实现对复杂设计的管理
  - 通过Model Explorer导航、创建、配置、搜索模型中的任意信号、参数、属性，生成模型代码
  - 提供API用于与其他仿真程序的连接或与手写代码集成
  - 使用Embedded MATLAB模块在Simulink和嵌入式系统执行中调用MATLAB算法
  - 使用定步长或变步长运行仿真，根据仿真模式（Normal,Accelerator,Rapid
    Accelerator）来决定以解释性的方式运行或以编译C代码的形式来运行模型
  - 图形化的调试器和剖析器来检查仿真结果，诊断设计的性能和异常行为
  - 可访问MATLAB从而对结果进行分析与可视化，定制建模环境，定义信号参数和测试数据
  - 模型分析和诊断工具来保证模型的一致性，确定模型中的错误

## 参见

  - [MATLAB](../Page/MATLAB.md "wikilink")
  - [LabVIEW](../Page/LabVIEW.md "wikilink")
  - [GNU Octave](../Page/GNU_Octave.md "wikilink")

## 参考文献

## 外部連結

  - [Simulink - 仿真和基于模型的设计](http://www.mathworks.cn/products/simulink)

[Category:數值軟體](../Category/數值軟體.md "wikilink")
[Category:数学模型](../Category/数学模型.md "wikilink")
[Category:跨平台軟體](../Category/跨平台軟體.md "wikilink")
[Category:視覺化程式設計語言](../Category/視覺化程式設計語言.md "wikilink")

1.